## 1. Одиночка (Singleton)
Для файла конфигурации.
В классе определяется статическая переменная - ссылка на конкретный экземпляр данного объекта и приватный конструктор, который принимает наименование игры.
В статическом методе getInstance() этот конструктор вызывается для создания объекта, если, конечно, объект отсутствует и равен null.

## 2. Мост (Bridge)
Есть класс геометрических Фигур "Figure", который имеет подклассы Круг "Zero" и Крестик "Cross".
Далее расширяем иерархию фигур по цвету, то есть иметь Красные и Зеленые фигуры.  
Но чтобы всё это объединить, вам придётся создать 4 комбинации подклассов, вроде КрасынеКруги и ЗеленыеКрестики.  
Корень проблемы заключается в том, что мы пытаемся расширить классы фигур сразу в двух независимых плоскостях — по виду и по цвету. 
Именно это приводит к разрастанию дерева классов.
Паттерн Мост предлагает заменить наследование агрегацией или композицией. 
Таким образом, мы можем сделать Цвет отдельным классом с подклассами Красный и Зеленый. 
Класс Фигур получит ссылку на объект Цвета и сможет делегировать ему работу, если потребуется. 
Такая связь и станет мостом между Фигурами и Цветом. При добавлении новых классов цветов не потребуется трогать классы фигур и наоборот.

## 3. Фабричный метод
В качестве абстрактного класса Product здесь выступает класс GameProfile - абстрактный класс игрового профиля
Его две конкретные реализации - UserGameProfile и ComputerGameProfile представляют типы игровых профилей, которые будут присуствовать в игре.
В качестве абстрактного класса создателя выступает Gamer - абстрактный класс игрового персонажа, определяющий абстрактный метод Create() - создать игровой профиль.
Этот метод реализуется в классах-наследниках UserGamer и ComputerGamer. 
И если в будущем нам потребуется создать новый тип профиля, например, второго игрока, то мы можем с легкостью создать новый класс профиля, унаследованный от GameProfile, и определить класс соответствующего игрового персонажа. Таким образом, система получится легко расширяемой.

## 4. Прототип (Prototype)
В качестве прототипа используется интерфейс ILine, который реализуется классами LineHorizontal и LineVertical.
В программе, что бы каждый раз вручную не прописывать параметры линий, мы создаем копию классов LineHorizontal и LineVertical для горизонтальных и вертикальных линий, и вызывают функцию draw() передавае в неё точку отрисовки.


## 5. Адаптер (Adapter)
У на есть класс ведение статистики - Statistic, которой ведет запись формата xml - FormatXml . Но в какой-то момент может потребоваться ввести счет в txt или иной формат файла, куда класс Statistic писать не умеет. Зато он есть класс, который умеет выполнять запись формата txt - FormatTxt. Однака в классе Statistic класса FormatTxt не предусмотрено, поэтому нам надо использовать адаптер.